律政司刑事檢控科律師發公開信反對暴力 明言內部有政治壓力

反對修訂《逃犯條例》風暴持續發酵，有律政司刑事檢控科律師向市民發公開信，指出7月21日後社會秩序崩潰，不能再保持沉默，要表態反對任何形式的暴力。

信中指，7月21日元朗襲擊後，他們看見社會秩序崩潰，部份執法者與暴徒狼狽為奸，他們坦言不願見到有殺人犯逃離法網，但有多種方法可以將疑犯引渡去台灣受審，所以堅決反對粗暴和倉卒的修例。

他們又指，檢控官的職責是要保持中立，有檢控與不檢控的權力。雖然在這時期無論外界以至內部都給予他們很大的政治壓力，但他們堅守中立的原則，每一件案都只考慮證據、公眾利益才決定是否檢控，與被告的背景和政治傾向無關。

他們強調，反對任何形式的暴力，同時理解廣大市民對政府充耳不聞的態度感到憤怒，「我們都是香港人，我們都有參與遊行，我們同樣感到憤怒！」

他們相信，如市民齊心協力表達訴求，政府必然會聆聽，亦必定會以實際行動來回應市民的訴求。

屌你老母，元朗白衫咁樣劈友你告普通集結？

鄭若驊

法官已離地

未體驗過元朗
佢地唔會明
所以大家唔好搞事喇

[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

收皮，721告咩？非法集結？728就暴動？屌你老母

落四十幾個暴動charge算咩意思先

其實告乜野係拉人果個OC (案件主管)決定

好似最終都係要律政司批？

呢篇講律政司呀

係囉
最後上庭係DOJ檢控官
如果DOJ唔滿意，點會告到

係警犬落先，到正式告先到佢地再決定